<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Жива Мрежа</title>
    <link>http://zhiva.be/</link>
    <description>Recent content on Жива Мрежа</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>bg-bg</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://zhiva.be/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Куполи никнат от траките до днес</title>
      <link>http://zhiva.be/%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA/7526-3/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://zhiva.be/%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA/7526-3/</guid>
      <description>= Тема: Куполи никнат от траките до днес  Куполът, като част от сферата, е формата която обхваща най-много пространство (обем) с най-малко материал (лице) Тази форма разпределя топлината и енергията равномерно, без ъгли в които да се задържат, което заедно с добрата акустика прави куполите интересни като зали за мeроприятия, а дори и за живот Все повече нови куполи изникват в България. Но не забравяй, че има над 60 хиляди тракийски могили, много от които са куполи Как се строи купол?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Топлим се на съчки и без дим! Ракетна печка</title>
      <link>http://zhiva.be/%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA/7526-2/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://zhiva.be/%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA/7526-2/</guid>
      <description>= За Седмичник = Получаваш този седмичник, част от Жива Мрежа, заради:
 Ново! записване в Жива Утопия; или записване в Жива Мрежа; или купуване на билет или кандидатствали за участие за Събуди Се някоя от годините; или участие в Зелен Сбор  = Тема: Топлим се на съчки и без дим! Ракетна печка =  Ракетните печки са по-ефективни от традиционните защото изолираният им вътрешен комин изгаря повторно газовете и така отделят повече топлина и по-малко сажди Как да си направим в текст и снимки: Ракетна печка от варел + топла пейка На видео: Преносима ракетна печка (на английски) Ако предпочиташ да си купиш, Ракетни печки Гамера обяви чисто нов модел Гамера 7 с по-голяма мощност.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Плодородни и независими - дърветата от семка</title>
      <link>http://zhiva.be/%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA/7526-1/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://zhiva.be/%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA/7526-1/</guid>
      <description>= За Седмичник = Получаваш този седмичник заради:
 записване в Жива Мрежа; или купуване на билет или кандидатствали за участие за Събуди Се някоя от годините; или участие в Зелен Сбор  Това е първият от много седмичници които ни държат в час със случващото се в общността. Ако не желаеш да ги получаваш, отпиши се с връзките най-отдолу.
Какво е общността? Това сме общо казано всички хора. В частност тези, които усещаме себе си като част от общността.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Добави услуга</title>
      <link>http://zhiva.be/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://zhiva.be/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%B8/</guid>
      <description>Ако знаеш за услуга която ще спечели ако влезе в Жива Мрежа, пиши ни.
Ако си програмист и искаш да добавиш услугата си към Жива Мрежа, тогава направи 2 лесни стъпки:
 Пиши ни Направи OpenID Connect влизане във твоята услуга  Жива Мрежа ползва Keycloak, решение с отворен код разработено от Red Hat. Някой от поддръжката на Жива Мрежа ще те добави там и ще ти даде два тайни низа за да въведеш в твоята услуга.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как работи</title>
      <link>http://zhiva.be/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://zhiva.be/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B8/</guid>
      <description>Жива Мрежа е с отворен код.
zhiva.be Този сайт е хостван на Github Pages и кода му е тук.
Аз Услугата Аз е споделена идентичност на потребителите за всички услуги във жива мрежа.
Състои се от Keycloak който се настройва от поддръжката на Жива Мрежа да си говори по OpenID Connect протокола със всички Живи услуги.
Начина по който Keycloak се качва и настройва нашия сървър ползвайки Ansible е тук.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пиши ни</title>
      <link>http://zhiva.be/%D0%BF%D0%B8%D1%88%D0%B8-%D0%BD%D0%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://zhiva.be/%D0%BF%D0%B8%D1%88%D0%B8-%D0%BD%D0%B8/</guid>
      <description> Облак/Раздумка Нашата е-поща  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цели</title>
      <link>http://zhiva.be/%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://zhiva.be/%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid>
      <description>От време на време се появяват програмисти и ентусиасти които с доброволното си време създават услуга, която да е в помощ на Общността. Това което се случва най-често с тези услуги е, че биват недооценени от потребителя и бързо изоставени от създателя им.
Причините услугата да не привлече интереса на потребителя могат да бъдат:
 Трудна - нуждае се от разяснения, ново записване, нова парола, ново потвърдително е-писмо Скучна - дори да прави добре някои неща, не успява да задържи вниманието на потребителя (разпиляно покрай Facebook и подобни) Забравима - в началото запленен, потребителя във вихъра на ежедневието забравя за нея  Жива Мрежа предлага обединение на всички услуги под един покрив, който предоставя:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
